Boyz’ Reborn主音被控管有雷射筆 解釋用於舞台指揮 今裁定罪名不成立

#九龍城裁判法院第七庭
#張天雁裁判官
#1006石硤尾 #裁決
#管有工具作非法用途

陳（19）

被告被控於2019年10月6日在九龍大埔道56號後巷管有可發出激光射線的儀器，意圖將其作任何非法用途使用。

速報
🌟罪名不成立🌟

2019年10月市民發起反蒙面法遊行，多區爆發警民衝突。其間本地青年樂隊Boyz’ Reborn的18歲主音被速龍小隊截停，並遭搜出一支雷射筆。主音被控管有攻擊性武器意圖作非法用途使用罪，法庭早前裁定案件表面證供成立，他今日在九龍城裁判法院自辯，解釋過往表演需以雷射筆在舞台上作指揮，例如隊友走位以及場地燈光音響調節。控方一度欲從片段中向裁判官指出被告，但因被防疫圍板阻隔而不得要領；辯方大狀見狀隨口說：「畀支雷射筆佢。」引來旁聽人士哄堂大笑。

被告稱，抵達旺角警署後，有警員將其背囊中的物品全攤在走廊地上作證物拍攝。從控方的相片簿中，他確認檢獲的物品，唯獨指自己配備的雷射筆較相簿中的長。

辯方同時呈上被告樂團過往表演的宣傳海報及攝影花絮，被告稱需要經常攜帶雷射筆在舞台上作指揮，例如隊友走位以及場地燈光音響調節等。至於電筒，則於表演期間用作場地燈光照明。此外，搬運樂器時亦需戴上手套，背囊中的呼吸過濾器、口罩、護目鏡、泳鏡、生理鹽水等，則是自去年6月社會出現大規模遊行活動後，友人送贈他作保護防備。

辯方結案陳詞指，控方證人作供有多處地方與片段內容不符，可信性成疑，控方的案情站不住腳。辯方又指，就算法庭認為控方證人所述的是事實，也不能推論被告會以背包中的雷射筆作出非法行為。

係咪有份喺14年度叱吒唱撐起雨傘嗰隊？

係
佢地d歌真係好正

控方一度欲從片段中向裁判官指出被告，但因被防疫圍板阻隔而不得要領；辯方大狀見狀隨口說：「畀支雷射筆佢。」引來旁聽人士哄堂大笑。

行政主導，立場行先而濫捕濫告，政權毫無後果！

其實管有laser pen都可以落charge開庭
真係好撚荒誕

但告得入

等睇大波燁上訴

梗加荒謬
但上到去又係佢地既人

一定上訴 反正零成本

香港變到laser筆都唔可以帶係身 仲話法治

仲要坐成年都有

係有成本
不過係納稅人既成本
DKLM

精華片

離譜到